總承建商陷財困被西九管理局終止合約 M+博物館要停工

西九文化區內的「M+博物館」總承建商新昌營造因陷入資金困難，早前要由西九管理局繞過新昌代為向分判商付款繼續施工。西九管理局周五下午5點半，正式終於與新昌的工程合約。

西九行政總裁柏志高解釋，新昌營造的工程合約涉及59億元，因新昌無力償債，亦未有足夠資金繼續工程，故董事局被逼中止其合約。他稱M+博物館工程要暫時停工，期望在6至8周內，找到管理公司處理總承建商的工作。

政府上月曾發稿稱，早於2016年年底已留意到新昌營造及其母公司新昌集團控股有限公司有財務困難，為確保M+工程持續性，已制定緩制計劃，包括向主要分判商直接支付款項，以保住1,600名工人繼續獲發工資。

咁多油水都收皮🤔

又話en賤大把世界

新昌（404）

主要股東, 林卓延及家族成員(17.37%) 天津物產集團有限公司(9.00%) 新峰有限公司(8.34%) 周大福（控股）有限公司(7.01%) 麥少嫻(7.01%), 公司

爆多啲你地聽 新昌同HA好多工程都爛尾冇人理 靈實係唔其中一間
PS 發夢知

又係炒燶股票呀，又係重貨qq